40藍絲毀連儂牆打人 警護送搭的士

40藍絲毀連儂牆打人 警護送搭的士

【本報訊】約40名男女昨凌晨持漆鏟及掃帚等，強行清理葵涌梨木樹邨巴士總站連儂牆，更追打街坊，有街坊被打傷。數十名警員到場竟圍着街坊，聲稱未見有人持武，待該批男女清走文宣後，再協助他們截的士離開，無人被捕。事件惹來街坊及區議員怒吼，炮轟警方選擇性執法，「藍絲就揸乜都睇唔到，黃絲就揸支雷射筆都話攻擊性武器！」

相關新聞：200市民悼梓樂逝世兩月 警拘多人

一名操內地口音疑似帶隊女子，遭街坊喝止時即上前指罵恐嚇。受訪者提供圖片

警舉椒嚇街坊 區議員追究

昨凌晨零時許，約40名男女到梨木樹邨巴士總站清理連儂牆，有目擊者指這批男女由七人車及旅遊巴接載到場，帶備大鐵鏟、漆鏟、高壓水槍、伸縮棍及噴漆等，相信是邨外人，當中大部份人戴口罩，一名帶隊女子操內地口音。有街坊喝止這批男女，卻遭他們指罵恐嚇，當中有操普通話人士持木棍、掃帚及伸縮棍追打街坊。一名遇襲的姓陳男街坊稱，被對方拍打手機並用電筒照射，之後再被多人持鐵鏟及木棍追打超過半分鐘，導致背部、手肘及胸部受傷，同時手部被噴漆噴中染黑。

大批藍絲清牆期間，獲警方衝鋒車掩護。Freehklive fb圖片

數十名警員到場，將毀壞連儂牆的男女與街坊分開，陳指當時曾向警員展示遇襲片段，但警員看過片段後聲稱「睇唔到有咩問題」。現場街坊力證對方有人持鎅刀及伸縮棍等，但一批警員反過來包圍街坊，有警員更取出胡椒噴霧作勢指嚇街坊。街坊引述曾質問警員：「『有冇搞錯呀，點解淨係圍住我哋，佢哋有攻擊性武器，又唔理佢哋？』警員就回應『我哋會執法，會勸佢哋停止』，但最終又話發現唔到撕紙嘅人有武器喎！」警員待該批撕文宣男女清理連儂牆後，協助他們截的士離開。

荃灣區區議員賴文輝斥警方自6.12起選擇性執法，「藍絲就揸乜都睇唔到，黃絲就揸支雷射筆都話攻擊性武器！」他強調會在區議會追究事件。

警方表示，昨凌晨約零時30分接報，指在梨木樹邨巴士總站有人聚集。人員初步調查相信有人因清理連儂牆問題發生糾紛。事件中無人受傷，人員未有撿獲攻擊性武器或發現打鬥痕迹，案件列糾紛。

■記者黎志偉

===============

屌你老母臭閪吖
黑警繼續係咁撚樣
7.21

721 2.0

黃屍啱啱訓醒？

屌

警犬：
法治之下人人平等

但黃絲除外

公職人員行為失當
區議員搞大佢呀

區議員搞大佢

唔好人講你就信

有啲人比其他人更平等

日期：2020年1月9日 星期四

九龍灣:香港創建及工程人員總會街站
時間 ： 1800
地點 ：九龍灣大渣哥外

天水圍 反申請·不停跑
時間 ： 2030
地點 ：李東海小學 校門
*一日未完 一日都要跑 訓練打側跑

=====================

111全城連儂日
日期：2020年1月11日 星期六
時間 ： 有待公佈
地點 ：九龍 : 尖東 旺角 黃大仙 長沙灣
新界 : 元朗 青衣 荃灣 大埔 葵芳 沙田 馬鞍山 將軍澳
港島 : 金鐘 銅鑼灣 炮台山 西灣河

===============

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
日期：2020年1月12日 星期日
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(*不反對通知書申請中)

Push

痴撚線

和理非不嬲都平行時空緊

大家仲記唔記得早幾個月 藍絲係狗面前用摺登打人頭 啲狗都係當睇唔到

打7藍絲 完

解散政府

721